大狀質疑寫錯字 中科董事發火

2018年11月03日

大狀質疑寫錯字 中科董事發火

中科董事潘焯鴻

【沙中綫聆訊】

【本報訊】港鐵沙中綫聆訊第10日，中科董事潘焯鴻續作供。代表港鐵的英國御用大律師Philip Boulding針對潘的供詞細節盤問，質疑他誇大事件及延遲匯報，又就錯字及個別字眼字義與潘爭辯。雙方交鋒下，聆訊出現火藥味，潘嘲諷Boulding小事化大，Boulding又以「愚蠢」、「荒謬」等措辭形容潘回應，委員會主席夏正民須介入調停。

Boulding綜合中科各證人供詞，指中科一方共12次目睹剪鋼筋，潘亦提出約有1,000條鋼筋被剪，質疑他誇大；又質疑潘持續發現剪鋼筋，卻一直未有向港鐵或政府匯報。

夏正民介入調停

Boulding舉例，潘於2015年9月22日拍到剪鋼筋的相片，已是兩周內第3次得悉事件，卻一直未通報港鐵及政府。潘反駁指港鐵當時已知情，「前線有去搵、去捉」。潘又指港鐵今年中交予政府的報告證明，早於2015年8月已有人向港鐵匯報剪鋼筋；他當時亦知道時任土木工程（南北線）總經理的胡宏利知悉事件。

Boulding又質疑潘證供內容及用字，如中科在今年中發出的新聞稿，指中科在2015年8月向禮頓主管匯報；但他在書面證供卻指是9月。潘承認新聞稿有錯字；雙方之後又就觀察（observe）、目睹（witness）等字義爭辯。

潘在交鋒期間譏諷Boulding，指「咁大篇文捉到一個錯處，當做好大件事，我哋嘅QC（御用大律師）」；對方則在潘回答問題時以愚蠢（silly）、荒謬（ridiculous）等強硬字眼形容潘的答案。

主席夏正民介入，稱理解事件在數年前發生，證人毋須像機械人般記起所有事情，但律師就不同疑點提問亦合理，以測試證供可信度，要求潘只需坦白、理性回答。

代表扎鐵分判商泛迅的大律師莊君如亦開始盤問，指潘供稱工人用作剪鋼筋的「油壓剪」，實際是手提電剪，更即場呈上實物予委員檢視；潘同意與當時現場所見屬同一款。聆訊下周繼續。

■記者梁御和、伍雅謙

上一則
上一則
金巴補鑊 租30直通巴增班次

代表扎鐵分判商泛迅的大律師莊君如亦開始盤問，指潘供稱工人用作剪鋼筋的「油壓剪」，實際是手提電剪

手提電剪咪又係油壓剪

其實條友根本唔知係乜黎

最近睇緊逆轉裁判 個大狀咁鬼似成步堂龍一上身